BBC電台用「國會」（parliament）來稱呼立法會（Legislative council)

陳雲：BBC電台用「國會」（parliament）來稱呼立法會。我的理論和正名，終於得到國際使用。

這些國際稱呼，是逐步給香港人做建國的準備。
之前是稱香港是country，稱呼香港特區政府是Hong Kong Government.

推

而家風頭火勢唔好搵呢啲無聊野打飛機

雖然我係p 但呢單圍爐打飛機樂似無用

平時都覺得有道理
但呢個好小學雞

wan chin 好撚on9
一早用緊

係鬼佬報慣外國新聞用返平時啲 wordings 遮
撚讀過你陳雲啲野

直情無知，一直叫緊parliament同legislature

好日唔睇佢fb
一開又係d 同班信徒打飛機既po

一陣又永續基本法
一陣又貨真價實港獨
一陣又港獨不可行

佢都ON9
英文一直都互用穿插

Parliament 同 Legco 真係差好遠
係英國context Parliament 係至高無上
係一個國家既核心 大過政府同英女皇

parliament係議會 唔必然有國既意思
蘇格蘭都有Scottish Parliament

你搞清楚 Scotland 同 大英咩關係先

陳雲不講立國，講實然主權。

陳雲呢個Facebook po用既字眼係建國......

United Kingdom
唔識例子可以唔講

Scottish Parliament 係根據Scotland Act 1998成立

Union with Scotland Act 1706係由當時Parliament of England通過 而Union with England Act 1707係由當時Parliament of Scotland通過
兩條Act既article都有講

所以 Scottish Parliament唔係國會 Parliament of Great Britain (1707-1800)/Parliament of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland先係